Финальный проект - библиотека.
Идея проекта-попробовать наибольшее количество различных технологий.

Все методы сервисов, изменяющие состояние БД, транзакционные.
Каждые 2 минуты происходит бэкап базы данных в xml файл (с помощью quartz).
Создана тестовая база данных и тестовый профиль ей соответствующий.
В приложении есть кэш, сделанный с помощью библиотеки ehcache.
Написаны юнит тесты, проверяющие работу с базой и работу кэша.
С помощью spring security созданы два профиля для работы в приложении, имеющие разные уровни доступа к функциям.

Поддерживаемые функции:
-Добавить книгу
-Удалить книгу
-Добавить автора
-Удалить автора
-Просмотреть книгу
-Просмотреть автора
-Сохранить всю информацию о книгах и авторах в формате xml
-Загрузить всю информацию из xml файла

